---
title: "Выпущен GIMP 2.7.5"
date: "2012-03-14"
---

Мы подумали и решили вместо релиз-кандидата 2.8 выпустить версию 2.7.5. В её состав вошли разные улучшения, исправления и даже пара мелких новшеств.

Двумя наиболее заметными новшествами являются новые кисти и предустановки инструментов, о которых мы [писали](http://gimp.ru/news.php?readmore=180) ещё в январе, а также настраиваемый цвет быстрых масок, используемый по умолчанию. В дополнение к этому заработал регулятор диапазона в инструменте коррекции цветового баланса.

Полный список изменений как обычно приведён в файле [NEWS](http://git.gnome.org/browse/gimp/plain/NEWS).

Сборка для Windows уже готова, но есть подозрение, что в связи с обновлением до GTK+ 2.4.10 в ней опять поломалась поддержка графических планшетов. Итого доступны для скачивания:

- [исходный код](http://ftp.gimp.org/pub/gimp/v2.7/gimp-2.7.5.tar.bz2);
- [сборка для Windows](http://gimp.ru/download/gimp/).

В трекере сейчас 17 ошибок, блокирующих выпуск 2.8, так что никаких оценок по срокам выпуска 2.8 мы дать не можем. Сейчас в Git происходит кое-какая интересная активность, о которой стоит написать отдельно. Ждите новостей :)
